土國將派員入沙地領館查記者失蹤案

2018年10月10日

土國將派員入沙地領館查記者失蹤案

國際社會關注卡舒吉下落。

沙地阿拉伯異見記者卡舒吉（Jamal Khashoggi）失蹤案，土耳其總統埃爾多安要求沙地政府提供證據，證明他們所指卡舒吉確實已離開了沙地駐伊斯坦堡領事館。而沙地昨已批准土方派員搜查肇事領館。

要求提供記者離開證據

正訪問匈牙利、承諾會親自跟進事件的埃爾多安前日在記者會上說：「領事館職員不能就這樣說他離開了領館就算。他們沒有攝錄機嗎？若他（卡舒吉）離開了，可以閉路電視片段為證。」

土耳其外交部翌日就發聲明，指有關調查正集中進行中，又透露已獲沙地方面的同意，土方調查員將進入領館範圍內調查。沙地王儲穆罕默德上周接受彭博社訪問時，曾揚言「準備好歡迎土耳其政府來搜查」領館，指沙地方面「沒有東西要隱瞞」。

暫未知搜查何時進行。聘請卡舒吉作特約記者的美國《華盛頓郵報》，昨日則公開了閉路電視片段，可見卡舒吉出事前進入沙地駐伊斯坦堡領館前的情況，指是由「接受調查的人士」提供。

卡舒吉上周二進入沙地領館後失蹤，土耳其警方指上周末約有15名沙地人，包括官員分乘兩架飛機抵達伊斯坦堡，跟卡舒吉同時間在領館內；土國政府消息人士指，警方相信卡舒吉被一隊專程由沙地派往伊斯坦堡的人員殺死，隊員即日離開了土耳其。

沙地否認，堅稱卡舒吉已離開了領館。大批示威者前日在肇事沙地領館外示威，包括2011年諾貝爾和平獎得主、也門人權鬥士卡曼，她指若卡舒吉真的被殺，那是「可怕的罪行」。

法新社/路透社

上一則
上一則
涉總統暗殺案委反對派議員 拘留期間離奇墮斃

下一則
下一則
金正恩邀教宗方濟各訪北韓

果日睇到新聞都嚇一跳
咁撚大膽直接係領事館入邊做野
驚死人唔知佢有入無出咁